{
    "title": "道清5",
    "range_remark": "(61-75)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "大國者下流，天下之交。天下之&nbsp;牝，牝常以『?』勝&nbsp;牡，以『? 』為下。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)道",
                "(3)躁",
                "(4)靜。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "美言可以市。『 ? 』可以加人。此『? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)德行",
                "(2)品行",
                "(3)尊行",
                "(4)政行"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "其安易持，其未兆易謀，其脆易&nbsp;『泮』，其微易散。『泮』何義？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)分解",
                "(2)分開",
                "(3)分隔",
                "(4)分化"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "合抱之木，生於毫末；九層之臺，起於&nbsp;『? 』土；千里之行，始於足下。此『? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)壘",
                "(2)累",
                "(3)儡",
                "(4)儽。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "故以智治國，國之賊；不以智治國，國之福。知此兩者，亦&nbsp;楷式。常知楷式，是謂『 ? ? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)玄妙",
                "(2)玄同",
                "(3)玄德",
                "(4)玄奧。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人，欲上民，必以『? 』下之；欲先民，必以身後之。。此『? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)言",
                "(2)行",
                "(3)信",
                "(4)德。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "我有三寶，持而保之:&nbsp;&nbsp;一曰慈，二曰『?』，三曰不敢為天下先。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)信",
                "(3)儉",
                "(4)孝。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "善為士者『? 』，善戰者不『? 』，善戰敵者『? 』，善用人者為之下。是謂不爭之德。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)不武、不與、不怒",
                "(2)不武、不怒、不與",
                "(3)不怒、不武、不與",
                "(4)不與、不怒、不武。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "用兵有言：吾不敢為主而為客，不敢進寸而退尺。是謂行無行，&nbsp;扔無臂，&nbsp;仍無敵，執無『? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)器",
                "(2)刃",
                "(3)兵",
                "(4)刀 。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "吾言甚易知，甚易行。天下莫能知，莫能行。言有宗，事有君。『君』作何解",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)含意",
                "(2)君子",
                "(3)正當",
                "(4)順行 。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "夫唯無知。是以不我知。知我者希。則我貴矣。是以『？』被褐懷玉。『？』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)先人",
                "(2)前人",
                "(3)神人",
                "(4) 聖人"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "知不知『? 』，不知知病。夫唯病病，是以不病。聖人不病，以其病病。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)上",
                "(3)德",
                "(4)功。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "民不畏威，則大威至。無&nbsp;狹其所『? 』，無厭其所生。夫唯不厭，是以不厭。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)政",
                "(2)治",
                "(3)功",
                "(4)居。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "常有司殺者殺。夫代司殺者，是謂代大匠&nbsp;『斲』。此『斲』注音應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)ㄓㄨㄛˊ",
                "(2) ㄓㄨㄛˇ",
                "(3) ㄗㄨㄛˊ",
                "(4) ㄗㄨㄛˇ"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "民之飢，以其上食稅之多，是以飢。民之難治，以其上之『? ?』，是以難治。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)有為",
                "(2)無為",
                "(3)有司",
                "(4)有道 。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "古之善為道者，非以明民。將以愚之。『明』係何義？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)明白通達",
                "(2)鬥智機巧",
                "(3)爭鬥險詐",
                "(4)皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人，處上而民不重，處前而民不害。『害』作何解？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)害怕",
                "(2)驚嚇",
                "(3)嫉妒",
                "(4) 謹慎"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "夫唯病病，是以不病。聖人不病，以其病病。第1個『病』作何解",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)了解",
                "(2)生病",
                "(3)害怕",
                "(4)感染"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "夫唯不厭。是以不厭。是以聖人自知不自見。自愛不『？』。『？』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自棄",
                "(2)自驕",
                "(3)自貴",
                "(4)自尊"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "江海所以能為百谷王者，以其『？』之。故能為百谷王。『？』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)善下",
                "(2)不為",
                "(3)篤行",
                "(4)善為"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "為無為。事無事。-----------------------細。天下難事。必作於易。天下大事必作於細。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "味無味大小多少報怨以德圖難於其易為大於其"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "天下皆----------------------------------------- 也夫（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "謂我道大似不肖夫唯大故似不肖若肖久矣其細"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "天之道。不爭而善-----------------------------------------。踈而不失。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "勝不言而自應不召而自來繟然而善謀天網恢恢"
        }
    ]
}